[Musee-de-lArmee-IMG_1072.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Musee-de-lArmee-IMG_1072.jpg "fig:Musee-de-lArmee-IMG_1072.jpg")
[Insigne_maréchal_armée_française.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Insigne_maréchal_armée_française.svg "fig:Insigne_maréchal_armée_française.svg")
[Józef_ks_Poniatowski_CoA.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Józef_ks_Poniatowski_CoA.svg "fig:Józef_ks_Poniatowski_CoA.svg")帝国元帅[约泽夫·波尼亚托夫斯基亲王的盾形纹章和](../Page/约泽夫·波尼亚托夫斯基.md "wikilink")[法国荣誉军团勋章](../Page/法国荣誉军团勋章.md "wikilink")、波兰白鹰勋章、波兰军功十字勋章（Virtuti
Militari）.\]\]
[Army-FRA-OF-10.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Army-FRA-OF-10.svg "fig:Army-FRA-OF-10.svg")

**法国元帅**（法語：maréchal de
France）是法国的一种军事头衔，由[腓力二世](../Page/腓力二世_\(法兰西\).md "wikilink")（Philippe
Auguste）为[艾伯里克·克列芒](../Page/艾伯里克·克列芒.md "wikilink")（Albéric
Clément）所设。它不同于“”，这个法语词来源于法兰克日耳曼语“马”和“仆人”。在中世纪的[法国和其他一些欧洲国家](../Page/法国.md "wikilink")，“maréchal”是军队中的一般官职，他负责军队的行军队形和作战队形，监督警卫勤务的执行，管理军队庶务以及指挥前卫，选择营地等工作。

在随后的几个世纪，法国元帅成为了国王的重要军事长官，由（）领导。1624年红衣主教[黎胥留撤销了陆军统帅的称号](../Page/黎胥留.md "wikilink")，法国元帅就成为了陆军的最高统帅。六位法国元帅被授于(Marshal
General of
France，，国王陛下麾下大元帅）这一高贵的军阶：[比隆公爵](../Page/夏尔·德·孔陶.md "wikilink")、[莱迪吉耶尔公爵](../Page/弗朗索瓦·德·本内_\(莱迪吉耶尔公爵\).md "wikilink")、[蒂雷纳](../Page/蒂雷纳子爵.md "wikilink")、[维拉尔](../Page/克洛德·路易·赫克托尔·德·维拉尔.md "wikilink")、[萨克斯和](../Page/赫尔曼-莫里斯_\(萨克斯伯爵\).md "wikilink")[苏尔特](../Page/尼古拉斯·让·德迪乌·苏尔特.md "wikilink")。

在[法兰西第一帝国期间](../Page/法兰西第一帝国.md "wikilink")，元帅被称为“”（）。
在[波旁王朝复辟时](../Page/波旁王朝.md "wikilink")，这称号恢复为法国元帅，到[拿破仑三世保持了下来](../Page/拿破仑三世.md "wikilink")。

在当代[法国](../Page/法国.md "wikilink")，元帅是一种军人的荣誉，不是军队的军阶，是为将军们卓越的成就而赠与他们的。它的标志为7颗星，元帅[权杖是一个蓝色圆柱与星](../Page/权杖.md "wikilink")（以前是法国王室的标记百合花图案）。

[菲利普·贝当](../Page/贝当.md "wikilink")，于[第一次世界大战因他的将才被授予法国元帅](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")；在他因二戰時叛國被审判和监禁以后，以及在他被剥夺其它职务和头衔之后，只保留元帅头衔。

目前法国最後一位被授予元帥的是[馬里-皮埃爾·柯尼希](../Page/馬里-皮埃爾·柯尼希.md "wikilink")，1970年去世，1984年追授；最後一位在世被授予元帥的是[阿爾方斯·朱安](../Page/阿爾方斯·朱安.md "wikilink")，1952年晉陞，1967年去世。

## 法国元帅

## 卡佩王朝

### 腓力二世的六位元帅, 1180年 - 1223年

  - [艾伯里克·克列芒](../Page/艾伯里克·克列芒.md "wikilink")(Albéric Clément),
    (死于1191年), 1190年被授于第一个法国元帅称号
  - [纪尧姆·德·布尔内尔](../Page/纪尧姆·德·布尔内尔.md "wikilink")(Guillaume de
    Bournel), (死于1195年), 1192年被授于法国元帅
  - [尼维隆·达拉斯](../Page/尼维隆·达拉斯.md "wikilink")(Nivelon d'Arras),
    (死于1204年), 1202年被授于法国元帅
  - [亨利一世·克列芒](../Page/亨利一世·克列芒.md "wikilink"), "Little Marshal小元帅",
    [阿尔让坦的](../Page/阿尔让坦.md "wikilink")[勒梅兹](../Page/勒梅兹.md "wikilink")(Le
    Mez)领主 (1170年 - 1214年), 1204年被授于法国元帅
  - [让三世·克列芒](../Page/让三世·克列芒.md "wikilink"),
    [阿尔让坦的](../Page/阿尔让坦.md "wikilink")[勒梅兹领主](../Page/勒梅兹.md "wikilink")
    (死于1262年), 1214年被授于法国元帅
  - [纪尧姆·德拉·都尔奈勒](../Page/纪尧姆·德拉·都尔奈勒.md "wikilink")(Guillaume de la
    Tournelle), (?-?), 1220年被授于法国元帅

### 圣路易的八位元帅, 1226-1270

  - [费里·帕斯泰](../Page/费里·帕斯泰.md "wikilink")(Ferry Pasté), 夏勒朗日领主(Lord of
    Challeranges) (死于1247年), 1240年被授于法国元帅
  - [让·纪尧姆·德·包蒙](../Page/让·纪尧姆·德·包蒙.md "wikilink")(Jean Guillaume de
    Beaumont), (死于1257年), 1250年被授于法国元帅
  - [高希尔三世](../Page/高希尔三世.md "wikilink"), 内穆尔领主(Lord of Nemours)
    (死于1270年), 1257年被授于法国元帅
  - [亨利二世·克列芒](../Page/亨利二世·克列芒.md "wikilink"),
    [阿尔让坦的](../Page/阿尔让坦.md "wikilink")[勒梅兹领主](../Page/勒梅兹.md "wikilink")
    (死于1265年), 1262年被授于法国元帅
  - [亨里克·德·博热](../Page/亨里克·德·博热.md "wikilink")(Héric de Beaujeu),
    (死于1270年), 1265年被授于法国元帅
  - [雷诺·德·普勒西尼](../Page/雷诺·德·普勒西尼.md "wikilink")(Renaud de Précigny),
    (死于1270年), 1265年被授于法国元帅
  - [拉乌尔二世·索雷斯](../Page/拉乌尔二世·索雷斯.md "wikilink"), surnommé d'Estrée
    (死于1282年), 1270年被授于法国元帅
  - [朗斯洛·德·圣-马亚尔](../Page/朗斯洛·德·圣-马亚尔.md "wikilink")(Lancelot de
    Saint-Maard), (死于1278年), 1270年被授于法国元帅

### 腓力三世(勇敢者)的四位元帅, 1270-1285

  - [费里·德·维尔纳叶](../Page/费里·德·维尔纳叶.md "wikilink")(Ferry de Verneuil),
    (死于1283年), 1272年被授于法国元帅
  - [纪尧姆五世·杜贝克·克雷斯潘](../Page/纪尧姆五世·杜贝克·克雷斯潘.md "wikilink"), (死于1283年),
    1283年被授于法国元帅
  - [让二世·哈科特](../Page/让二世·哈科特.md "wikilink"), 夏特勒罗尔子爵，哈科特领主, (死于1302年),
    1283年被授于法国元帅
  - [拉乌尔五世·勒弗拉蒙克](../Page/拉乌尔五世·勒弗拉蒙克.md "wikilink"), (死于1287年),
    1285年被授于法国元帅

### 腓力四世(美男子)的六位元帅, 1285-1314

  - [让·德·瓦勒讷](../Page/让·德·瓦勒讷.md "wikilink")(Jean de Varennes),
    (死于1292年), 1288年被授于法国元帅
  - [西蒙·德·默伦](../Page/西蒙·德·默伦.md "wikilink")(Simon de Melun),
    拉洛普和马谢维尔领主(Lord of La Loupe and of Marcheville)
    (死于1302年), 1290年被授于法国元帅
  - [居伊·伊尔·德·克列芒·德·内斯莱](../Page/居伊·伊尔·德·克列芒·德·内斯莱.md "wikilink")(Guy Ier
    de Clermont de Nesle), (死于1302年), 1292年被授于法国元帅
  - [富尔克·杜莫尔](../Page/富尔克·杜莫尔.md "wikilink")(Foulques du Merle),
    又称富科(Foucaud), (死于1314年), 1302年被授于法国元帅
  - [米勒六世·德·努瓦耶](../Page/米勒六世·德·努瓦耶.md "wikilink")(Miles VI de Noyers),
    (死于1350年), 1302年被授于法国元帅
  - [让·德·科尔贝](../Page/让·德·科尔贝.md "wikilink")(Jean de Corbeil),
    格里兹领主(Lord of Grez) (死于1318年), 1308年被授于法国元帅

### 路易十世的一位元帅, 1314-1316

  - [让四世·德·包蒙](../Page/让四世·德·包蒙.md "wikilink")(Jean IV de Beaumont)
    (死于1318年), 1315年被授于法国元帅

### 腓力五世的三个元帅, 1316-1322

  - [马修·德·特里](../Page/马修·德·特里.md "wikilink"), (死于1344年), 1318年被授于法国元帅
  - [让·德斯巴雷斯](../Page/让·德斯巴雷斯.md "wikilink")(Jean des Barres),
    1318年被授于法国元帅
  - [贝纳尔六世·德·莫勒尔](../Page/贝纳尔六世·德·莫勒尔.md "wikilink"), 莫勒尔领主(死于1350年),
    1322年被授于法国元帅

### 查理四世的一位元帅, 1322-1328

  - [罗贝尔-让·贝特朗·德·布里凯贝克](../Page/罗贝尔-让·贝特朗·德·布里凯贝克.md "wikilink")(Robert-Jean
    Bertran de Briquebec), 布里凯贝克男爵, Viscount of Roncheville (死于1348年),
    1325年被授于法国元帅

## 瓦卢亚王朝

### 瓦卢亚的腓力六世的五位法国元帅, 1328年 - 1350年

  - [安苏·德·儒安维尔](../Page/安苏·德·儒安维尔.md "wikilink")(Anseau de Joinville),
    (1265年 - 1343年), 1339年获法国元帅
  - [夏尔·德·蒙莫朗西](../Page/夏尔·德·蒙莫朗西.md "wikilink")(Charles de
    Montmorency), 蒙莫朗西领主(Lord of Montmorency) (1325年 - 1381年),
    1344年获法国元帅
  - [罗贝尔·德·瓦朗](../Page/罗贝尔·德·瓦朗.md "wikilink")(Robert de Waurin),
    圣维南领主(Lord of Saint-Venant) (died 1360年), 1344年获法国元帅
  - [居伊二世·德·内斯莱](../Page/居伊二世·德·内斯莱.md "wikilink")(Guy II de Nesle),
    奥费蒙和梅洛领主(Lord of Offémont and of Mello) (died 1352年),
    1345年获法国元帅
  - [爱德华·德·博热](../Page/爱德华·德·博热.md "wikilink")(Édouard de Beaujeu),
    (1316年 - 1351年), 夏多奴夫领主(Lord of Châteauneuf), 1347年获法国元帅

### 约翰二世(好人)的四位法国元帅, 1350年-1364年

  - [阿尔诺·奥德雷海姆](../Page/阿尔诺·奥德雷海姆.md "wikilink")(Arnoul d'Audrehem),
    奥德雷海姆领主(Lord of Audrehem) (死于1370年), 1351年获法国元帅
  - [罗格·德·昂热](../Page/罗格·德·昂热.md "wikilink")(Rogues de Hangest),
    阿维斯内库尔领主(Lord of Avesnecourt) (死于1352年), 1352年获法国元帅
  - [让·德·克莱蒙](../Page/让·德·克莱蒙.md "wikilink")(Jean de Clermont),
    尚蒂伊和包蒙领主(Lord of Chantilly and of Beaumont)
    (死于1356年), 1352年获法国元帅
  - [让·勒曼格尔](../Page/让一世·布锡考特.md "wikilink")(Jean Le Meingre)
    又叫布锡考特(Boucicaut), 绰号勇敢者(The Brave) (1310年 - 1367年),
    1356年获法国元帅

### 查理五世(英明的)的两位法国元帅, 1364-1380

  - [让四世·德·莫昆西](../Page/让四世·德·莫昆西.md "wikilink")（Jean IV de Mauquenchy）,
    布兰维尔领主（Lord of Blainville）(死于1391年), 1368年获法国元帅
  - [路易二世·德·香槟](../Page/路易二世·德·香槟.md "wikilink")(Louis II de Champagne),
    桑塞尔伯爵(Count of Sancerre) (1342年 - 1402年), 1369年获法国元帅

### 查理六世(疯子)的九位法国元帅, 1380-1422

  - [让二世·勒曼格尔](../Page/布锡考特.md "wikilink")
    又叫[布锡考特](../Page/布锡考特.md "wikilink")(Boucicaut),
    (1364年 - 1421年), 1391年获法国元帅
  - [让二世·德·里厄](../Page/让二世·德·里厄.md "wikilink")(Jean II de Rieux),
    罗歇弗尔和里厄领主(Lord of Rochefort and of Rieux) (1342年 -
    1417年), 1397年获法国元帅
  - [皮埃尔·德·里厄](../Page/皮埃尔·德·里厄.md "wikilink"), 罗歇弗尔和里厄领主(Lord of
    Rochefort and of Rieux)(1389年 - 1439年), 1417年获法国元帅
  - [克洛德·德·波伏瓦](../Page/克洛德·德·波伏瓦.md "wikilink"), 夏斯特吕领主和阿瓦隆子爵(Lord of
    Chastellux and Viscount of Avallon) (1385年 - 1453年), 1418年获法国元帅
  - [让·德·维利尔·德·里斯莱-亚当](../Page/让·德·维利尔·德·里斯莱-亚当.md "wikilink")(Jean de
    Villiers de L'Isle-Adam), (1384年 - 1437年), 1418年获法国元帅
  - [雅克·德·蒙贝隆](../Page/雅克·德·蒙贝隆.md "wikilink")(Jacques de Montberon),
    恩古莫瓦领主(Lord of Engoumois) (死于1422年), 1418年获法国元帅\]\]
  - [吉伯特·莫提耶·德·拉斐德](../Page/吉伯特·莫提耶·德·拉斐德.md "wikilink"), (1396年 -
    1464年), 1421年获法国元帅
  - [安托万·德·维吉](../Page/安托万·德·维吉.md "wikilink")(Antoine de Vergy),
    (死于1439年), 1422年获法国元帅
  - [让·德·拉博姆](../Page/让·德·拉博姆.md "wikilink")(Jean de La Baume),
    蒙特勒韦尔-恩-布雷斯伯爵(Count of Montrevel-en-Bresse) (死于1435年),
    1422年获法国元帅\[1\]

### 查理七世的六位法国元帅, 1422-1461

  - [阿莫里·德·塞弗拉克](../Page/阿莫里·德·塞弗拉克.md "wikilink")(Amaury de Séverac),
    绍德-艾格(Chaude-Aigues)的博凯尔领主 († 1427年), 1424年获法国元帅
  - [让·德·布罗斯](../Page/让·德·布罗斯.md "wikilink"), 聖-塞維爾(Sainte-Sévère)的博萨克男爵
    (1375年 - 1433年), 1426年获法国元帅
  - [吉尔·德·赖伐尔-蒙莫朗西](../Page/吉尔·德·莱斯.md "wikilink"), “Maréchal de Rais”,
    昂格朗德和常普托西领主(Lord of Ingrande and of Champtocé), (1404年 - 1440年),
    1429年获法国元帅
  - [安德烈·德·赖伐尔-蒙莫朗西](../Page/安德烈·德·赖伐尔-蒙莫朗西.md "wikilink")(André de
    Laval-Montmorency), 洛赫克和雷斯领主(Lord of Lohéac and of Retz) (1408年 -
    1486年), 1439年获法国元帅
  - [菲利普·德·库朗](../Page/菲利普·德·库朗.md "wikilink")(Philippe de Culant),
    雅洛瓦内、拉克鲁瓦塞特、圣阿尔芒和沙莱领主(Lord of Jaloignes, of La Croisette,
    of Saint-Armand and of Chalais) (死于1454年), 1441年获法国元帅
  - [让·波东·德·桑特拉伊](../Page/尚·普騰·桑特萊伊.md "wikilink")（Jean Poton de
    Xaintrailles）, 利穆赞管家（Seneschal de Limousin） (1400年 † 1461年),
    1454年获法国元帅

### 路易十一的四位法国元帅, 1461-1483

  - [若阿尚·鲁豪尔·德·加马歇](../Page/若阿尚·鲁豪尔·德·加马歇.md "wikilink")(Joachim
    Rouhault de Gamaches), 布瓦兹梅纳尔领主（Lord of Boismenard） (死于1478年),
    1461年获法国元帅
  - [让·德·里斯肯](../Page/让·德·里斯肯.md "wikilink"), 绰号“阿马尼亚克的杂种Bastard of
    Armagnac,” [科曼热伯爵](../Page/科曼热.md "wikilink") (死于1473年), 1461年获法国元帅
  - [沃尔法特六世·范博塞伦](../Page/沃尔法特六世·范博塞伦.md "wikilink")(Wolfart VI Van
    Borselleen), 荷兰的韦瓦伯爵和苏格兰的巴肯伯爵 (死于1487年), 1464年获法国元帅
  - [皮埃尔·德·罗翰·德吉埃](../Page/皮埃尔·德·罗翰·德吉埃.md "wikilink")(Pierre de Rohan
    de Gié), 罗翰领主(Lord of Rohan) (1450年 - 1514年), 1476年获法国元帅

### 查理八世 (法兰西)的两位法国元帅, 1483-1498

  - [菲利普·德·克雷沃克尔·德斯凯尔德](../Page/菲利普·德·克雷沃克尔·德斯凯尔德.md "wikilink")(Philippe
    de Crèvecœur d'Esquerdes), (1418年 - 1494年), 1486年获法国元帅
  - [让·德·博垂科特](../Page/让·德·博垂科特.md "wikilink"), 修蒙的舒瓦瑟尔领主 (死于1499年),
    1486年获法国元帅

## 瓦罗亚-奥尔良支系

### 路易十二的四位法国元帅, 1498-1515

  - [雅克·德·特里维尔斯](../Page/雅克·德·特里维尔斯.md "wikilink")(Jacques de Trivulce),
    (1448年 - 1518年), 维吉瓦诺侯爵, 1499年获
  - [查理二世·昂布瓦兹·德·休蒙](../Page/查理二世·昂布瓦兹·德·休蒙.md "wikilink"), (1473年 -
    1511年), 梅朗和沙朗东的休蒙领主, 1506年获
  - [奥德·德·富瓦 (罗特列克子爵)](../Page/奥德·德·富瓦_\(罗特列克子爵\).md "wikilink"), (1485年
    - 1528年), 罗特列克子爵, 1511年获
  - [罗贝尔·斯图亚特·欧比尼](../Page/罗贝尔·斯图亚特·欧比尼.md "wikilink")(Robert Stuart
    d'Aubigny), (1470年 - 1544年), 雷诺克斯伯爵, 1514年获

## 瓦罗亚-昂古莱姆支系

### 弗朗索瓦一世的十二位法国元帅, 1515-1547

  - [雅克二世·德夏邦涅](../Page/雅克二世·德夏邦涅.md "wikilink"), 拉帕里斯领主 (死于1525年),
    1515年获法国元帅
  - [加斯帕一世·德·科利尼](../Page/加斯帕一世·德·科利尼.md "wikilink"), 卢万河畔沙蒂永领主(Lord of
    Chatillon-sur-Loing) (死于1522年), 1516年获法国元帅
  - [托马斯·德·富瓦-里斯肯](../Page/托马斯·德·富瓦-里斯肯.md "wikilink"), (死于1525年),
    1518年获法国元帅
  - [昂·德·蒙莫朗西](../Page/蒙莫朗西公爵_\(第一\).md "wikilink"),
    [当维尔和](../Page/当维尔.md "wikilink")[蒙莫朗西公爵](../Page/蒙莫朗西公爵.md "wikilink"),
    瓦兹河畔包蒙和当马丹伯爵(Count of Beaumont-sur-Oise and of Dammartin),
    梅伦子爵(Viscount of Melun), 法兰西第一男爵和骑士团团长(first Baron of France
    and Grand Master)，法国陆军统帅(1492年 - 1567年), 1522年获法国元帅
  - [西奥多尔·特里维尔斯](../Page/西奥多尔·特里维尔斯.md "wikilink")(Théodor Trivulce),
    (1458年 - 1531年), 1526年获法国元帅
  - [罗伯特三世·德·拉马克](../Page/罗伯特三世·德·拉马克.md "wikilink"),
    [布永公爵](../Page/布永公爵.md "wikilink"), 色当领主(Lord of
    Sedan) (1491年 - 1537年), 1526年获法国元帅
  - [克洛德·达伊利](../Page/克洛德·达伊利.md "wikilink"), 安内博領主(Seigneur d’Annebaut)
    (死于1500年), 1538年获法国元帅
  - [克洛德·安内博](../Page/克洛德·安内博.md "wikilink")(Claude d'Annebaut), (1500年
    - 1552年), 1538年获法国元帅
  - [勒内·德·蒙让](../Page/勒内·德·蒙让.md "wikilink")(René de Montjean),
    蒙让领主(Lord of Montjean,) 1538年获法国元帅
  - [乌达尔·杜贝兹](../Page/乌达尔·杜贝兹.md "wikilink")（Oudard du Biez）,
    勒贝兹领主（Seigneur of Le Biez） (死于1553年), 1542年获法国元帅
  - [安托万·德·莱特-德斯普雷斯](../Page/安托万·德·莱特-德斯普雷斯.md "wikilink")(Antoine de
    Lettes-Desprez), 蒙贝查领主(Lord of Montpezat), 1544年获法国元帅
  - [让·卡拉乔里](../Page/让·卡拉乔里.md "wikilink"), 梅尔菲亲王(Prince of Melphes)
    (1480年 - 1550年), 1544年获法国元帅

### 亨利二世的五位法国元帅, 1547年 - 1559年

  - [雅克·德伯恩·德·圣安德烈 (弗朗萨侯爵)](../Page/雅克·德伯恩·德·圣安德烈.md "wikilink")
    (死于1562年), 1547年获法国元帅
  - [罗伯特四世·德·拉马克 (布永公爵和色当亲王)](../Page/罗伯特四世·德·拉马克.md "wikilink")(Duke of
    Bouillon and Prince of Sedan) (1520年 - 1556年), 1547年获法国元帅
  - [布里萨克伯爵夏尔一世·德·科塞](../Page/夏尔一世·德·科塞-布里萨克.md "wikilink") (1505年 -
    1563年), 1550年获法国元帅
  - [皮埃尔·斯特罗兹](../Page/皮埃尔·斯特罗兹.md "wikilink")(Pierre Strozzi), (1500年 -
    1558年), 1554年获法国元帅
  - [特姆领主保罗·德·拉巴特](../Page/保罗·德·拉巴特·德·特姆.md "wikilink")(Paul de La
    Barthe, Lord of Thermes) (1482年 - 1558年), 1558年获法国元帅

### 弗朗索瓦二世的一位法国元帅 1559年

  - [弗朗索瓦 (蒙莫朗西公爵)](../Page/蒙莫朗西公爵_\(第二\).md "wikilink") (1520年 -
    1563年), 1559年获法国元帅

### 查理九世的五位法国元帅, 1560-1574

  - [弗朗索瓦·德·塞波](../Page/弗朗索瓦·德·塞波.md "wikilink")（François de Scépeaux）,
    维埃耶维尔领主（Lord of Vieilleville）, (1509年 - 1571年), 1562年获法国元帅
  - [安贝尔·德·拉普莱里埃尔](../Page/安贝尔·德·拉普莱里埃尔.md "wikilink")（Imbert de La
    Plâtrière）, 布尔迪永领主(Lord of Bourdillon) (1524年 - 1567年), 1564年获法国元帅
  - [亨利一世 (蒙莫朗西公爵)](../Page/蒙莫朗西公爵_\(第三\).md "wikilink"), 当维尔领主(Lord of
    Damville), [蒙莫朗西公爵](../Page/蒙莫朗西公爵.md "wikilink"),
    当马丹和阿累斯伯爵，夏多布里昂男爵，尚蒂伊和埃库昂领主
    (1534年 - 1614年), 1566年获法国元帅
  - [阿图斯·德·科塞-布里萨克](../Page/阿图斯·德·科塞-布里萨克.md "wikilink")(Artus de
    Cossé-Brissac), 康诺领主和塞康迪尼伯爵(Count of Secondigny) (死于1582年),
    1567年获法国元帅
  - [加斯帕尔·德·索](../Page/加斯帕尔·德·索.md "wikilink")(Gaspard de Saulx),
    塔瓦讷领主(Lord of Tavannes) (1509年 - 1575年), 1570年获法国元帅
  - [奥诺拉二世·德·萨伏伊](../Page/奥诺拉二世·德·萨伏伊.md "wikilink"), 维拉尔侯爵(Marquis of
    Villars) (死于1580年), 1571年获法国元帅
  - [阿贝尔·德·贡迪](../Page/阿贝尔·德·贡迪.md "wikilink"), 莱茨公爵 (1522年 - 1602年),
    1573年获法国元帅

### 亨利三世的七位法国元帅, 1574-1589

  - [罗歇一世·德·圣拉里](../Page/罗歇一世·德·圣拉里.md "wikilink"), 贝莱加尔德领主(Lord of
    Bellegarde) (死于1579年), 1574年获法国元帅
  - [布莱斯·德·蒙吕克](../Page/布莱斯·德·蒙吕克.md "wikilink"), (1500年 - 1577年),
    1574年获法国元帅
  - [路易·普雷沃·德·桑萨克](../Page/路易·普雷沃·德·桑萨克.md "wikilink"), 桑萨克男爵 (1496年 -
    1576年), 1574年获法国元帅
  - [比隆男爵](../Page/阿尔芒·德·孔陶_\(比隆男爵\).md "wikilink"), (1524年 - 1592年),
    1577年获法国元帅
  - [雅克·德·戈永](../Page/雅克·德·戈永.md "wikilink")（Jacques de Goyon）,
    马提翁和莱斯帕尔(Lord of Matignon and of Lesparre),
    托里尼伯爵(Count of Thorigny), 吉伦特河畔莫尔塔尼亲王(Prince of Mortagne
    sur Gironde) (1525年 - 1597年), 1579年获法国元帅
  - [让六世·奥蒙](../Page/让六世·奥蒙.md "wikilink"), 埃斯特拉本内男爵(Baron of
    Estrabonne), 夏托鲁伯爵(Count of Châteauroux) (死于1580年), 1571年获法国元帅
  - [纪尧姆·德·若欧斯](../Page/纪尧姆·德·若欧斯.md "wikilink"),
    若歐斯子爵，圣迪迪耶、兰东、普伊维、阿爾克侯爵(Marquis
    d'Arques)Lord of Saint-Didier, of Laudun, of Puyvert and of Arques
    (1520年 - 1592年), 1582年获法国元帅
  - [夏尔二世·德·科塞-布里萨克](../Page/夏尔二世·德·科塞-布里萨克.md "wikilink"), 布里萨克公爵(Duke
    of Brissac) (1562年 - 1621年), 亨利三世赠予他法国元帅头衔

## 波旁王朝

### 亨利四世的十一位法国元帅 1592年-1602年

  - 1592年
      - [亨利·德拉圖爾·多韋涅](../Page/亨利·德拉圖爾·多韋涅.md "wikilink")(1555年 - 1623年)
  - 1594年
      - [比隆男爵和公爵](../Page/夏尔·德·孔陶.md "wikilink") (1562年 - 1602年)
      - [拉梅宗福尔男爵克洛德·德·拉沙特尔](../Page/克洛德·德·拉沙特尔·德·拉梅宗福尔.md "wikilink")(Claude
        de La Chatre, Baron de la Maisonfort) (1536年 - 1614年)
      - [让·德·蒙吕克·德·巴拉尼](../Page/让·德·蒙吕克·德·巴拉尼.md "wikilink")(Jean de
        Montluc de Balagny), (1560年 - 1603年)
  - 1595年
      - [拉瓦丹侯爵让三世·德·鲍马诺瓦尔](../Page/让三世·德·鲍马诺瓦尔.md "wikilink")(Jean III
        de Baumanoir, Marquis of Lavardin and Count of Nègrepelisse)
        (1551年 - 1614年)
      - [亨利 （若歐斯公爵）](../Page/亨利·德·若欧斯.md "wikilink") (1567年 - 1608年)
      - [塞布尔侯爵](../Page/乌尔班·德·蒙莫朗西-赖伐尔.md "wikilink") (1557年 - 1629年)
  - 1597年
      - [阿尔方斯·多纳诺](../Page/阿尔方斯·多纳诺.md "wikilink")(Alphonse d’Ornano),
        (1548年 - 1610年)
  - [格朗塞伯爵](../Page/纪尧姆·德·Hautemer·德·格朗塞.md "wikilink") (1537年 - 1613年)
  - 1608年
      - [莱迪吉耶尔公爵弗朗索瓦·德·博内](../Page/弗朗索瓦·德·本内_\(莱迪吉耶尔公爵\).md "wikilink")
        (1543年 - 1626年)

### 路易十三的三十四位法国元帅, 1613年 - 1643年

  - 1613年 :
      - [康西诺·孔奇尼](../Page/康西诺·孔奇尼.md "wikilink"), 昂克尔侯爵 (死于1617年)
  - 1614年 :
      - [蘇弗爾侯爵吉勒·德·库尔唐沃](../Page/吉勒·德·库尔唐沃·德·苏弗尔.md "wikilink")(Gilles
        de Courtenvaux, Marquis of Souvré) (1540年 - 1626年)
      - [安托万 (罗克洛尔男爵)](../Page/安托万·德·罗克洛尔.md "wikilink") (1560年 - 1625年)
  - 1616年 :
  - [梅宗福尔男爵](../Page/路易·德·拉沙特尔·德·梅宗福尔.md "wikilink") (死于1630年)
  - [泰米内侯爵庞斯·德·洛齐埃-泰米内-卡尔代拉克](../Page/庞斯·德·洛齐埃-泰米内-卡尔代拉克_（泰米内侯爵）.md "wikilink")（Pons
    de Lauzières-Thémines-Cardaillac, Marquis of Thémines） (1553年 -
    1627年)
  - [弗朗索瓦·德·拉·格朗日·达吉昂](../Page/弗朗索瓦·德·拉·格朗日·达吉昂.md "wikilink"),
    蒙提尼领主(Lord of Montigny)和贝里的塞里领主(Lord of Séry in Bérry)
    (1554年 - 1617年), 1616年授法国元帅
  - [尼古拉·德·罗必塔](../Page/尼古拉·德·罗必塔.md "wikilink"), 维特里公爵 (1581年 - 1644年),
    1617年授法国元帅
  - 1619年 :
      - [夏尔·德·舒瓦瑟尔 (勒普莱西-普拉兰伯爵)](../Page/夏尔·德·舒瓦瑟尔-普拉兰.md "wikilink")
        (1563年 - 1626年)
      - [拉帕里斯伯爵让·弗朗索瓦·德·拉吉什](../Page/让·弗朗索瓦·德·拉吉什_\(拉帕里斯伯爵\).md "wikilink")
        (1569年 - 1632年)
  - 1620年 :
      - [绍讷公爵奥诺雷·阿尔贝·戴利](../Page/奥诺雷·阿尔贝·戴利.md "wikilink")(Honoré
        d'Albert d'Ailly, Duke of Chaulnes) (1581年 - 1649年)
      - [奥贝特尔子爵弗朗索瓦·德斯帕贝·德·吕桑](../Page/弗朗索瓦·德斯帕贝·德·吕桑·奥贝特尔.md "wikilink")(François
        d'Esparbes de Lussan, Viscount of Aubeterre) (1628年)
  - 1621年 :
      - [克雷基侯爵](../Page/夏尔一世·德·布兰切弗_\(克雷基侯爵\).md "wikilink") (1580年 -
        1638年)
      - [拉佛什公爵雅克·诺姆帕尔·德·考蒙](../Page/雅克·诺姆帕尔·德·考蒙-拉佛什.md "wikilink")(1551年
        - 1652年)
  - 1622年 :
      - [弗朗索瓦，巴松皮埃尔侯爵](../Page/弗朗索瓦·德·巴松皮埃尔.md "wikilink") (1579年 -
        1646年)
      - [加斯帕尔·德·科利尼(沙蒂永公爵)](../Page/加斯帕尔三世·德·科利尼.md "wikilink") (1584年 -
        1646年)
  - 1625年 :
      - [南特伊伯爵绍姆贝格](../Page/亨利·德·绍姆贝格.md "wikilink") (1574年 - 1632年)
  - 1626年 :
      - [让·巴蒂斯特·多纳诺](../Page/让·巴蒂斯特·多纳诺.md "wikilink") (1581年 - 1626年)
      - [德斯特雷公爵](../Page/弗朗索瓦·汉尼拔·德斯特雷.md "wikilink") (1573年 - 1670年)
  - 1627年 :
      - [蒂莫莱昂·德毕内·德·圣-吕克](../Page/蒂莫莱昂·德毕内·德·圣-吕克.md "wikilink") (1580年
        - 1644年)
  - 1629年 :
      - [路易·德·马里利亚克](../Page/路易·德·马里利亚克.md "wikilink")(Louis de
        Marillac), 博蒙-勒-罗歇伯爵 (1572年 - 1632年)
  - 1630年 :
      - [亨利二世·德·蒙莫朗西](../Page/蒙莫朗西公爵_\(第四\).md "wikilink")
        [蒙莫朗西公爵和](../Page/蒙莫朗西公爵.md "wikilink")[当维尔领主](../Page/当维尔.md "wikilink"),
        兼法国海军元帅 (1595年 - 1632年)
      - [图瓦拉侯爵让·凯拉尔·安杜兹·德·圣-博内](../Page/让·凯拉尔·安杜兹·德·圣-博内_（图瓦拉侯爵）.md "wikilink")（Jean
        Caylar d’Anduze de Saint-Bonnet, Marquis of Toiras） (1585年 -
        1636年)
  - 1631年 :
      - [埃菲亚侯爵安托万·科埃菲耶·德·卢泽·埃菲亚](../Page/安托万·科埃菲耶·德·卢泽·埃菲亚.md "wikilink")（Antoine
        Coëffier de Ruzé d'Effiat|Antoine Coëffier de Ruzé, Marquis of
        Effiat） (1581年 - 1632年)
  - 1632年 :
      - [布莱热侯爵](../Page/乌尔班·德·梅莱-布莱热.md "wikilink") (1597年 - 1650年)
  - 1634年
      - [苏利公爵馬克西米利安·德·贝蒂讷](../Page/马克西米连·德·贝蒂讷_\(苏利公爵\).md "wikilink")
        (1560年 - 1641年)
  - 1637年 :
      - [夏尔·德·绍姆贝格 (哈卢安公爵)](../Page/夏尔·德·绍姆贝格.md "wikilink") (1601年 -
        1656年)
  - 1639年 :
      - [夏尔·德·拉波特 (梅耶雷侯爵)](../Page/夏尔·德·拉波特·德·梅耶雷.md "wikilink") (1602年
        - 1664年)
  - 1641年 :
      - [安托万三世 (格拉蒙公爵)](../Page/安托万三世·德·格拉蒙.md "wikilink") (1604年 -
        1678年)
  - 1642年 :
      - [盖布里昂伯爵](../Page/让·巴蒂斯特·布德·德·盖布里昂.md "wikilink")
        ([1602](../Page/1602.md "wikilink") - 1643年)
      - [菲利普·德·拉莫特-乌当库尔 (卡多纳公爵)](../Page/菲利普·德·拉莫特-乌当库尔.md "wikilink")
        (1605年 - 1657年)
  - 1643年
      - [罗斯纳伯爵](../Page/弗朗索瓦·德·罗必塔·德·罗斯纳.md "wikilink") (1583年 - 1660年)
      - [杜伦尼（蒂雷纳）布永公爵](../Page/蒂雷纳子爵.md "wikilink")
      - [让 (卡松伯爵)](../Page/让·德·卡松.md "wikilink") (1609年 - 1647年)

### 路易十四的五十一位法国元帅,1643年 - 1715年

  - [舒瓦瑟尔公爵塞萨尔](../Page/塞萨尔·德·舒瓦瑟尔.md "wikilink") (1598年 - 1675年),
    1645年获法国元帅
  - [兰特佐伯爵若西亚](../Page/若西亚·德·兰特佐.md "wikilink")(Josias, Count of
    Rantzau) (1609年 - 1650年), 1645年获法国元帅
  - [维勒鲁瓦公爵尼古拉·德·纽夫维尔](../Page/尼古拉·德·纽夫维尔_\(维勒鲁瓦公爵\).md "wikilink")(1597年
    - 1685年), 1646年获法国元帅
  - [奥蒙公爵安托万·奥蒙·德·罗歇巴隆](../Page/安托万·奥蒙·德·罗歇巴隆.md "wikilink")(Antoine
    d'Aumont de Rochebaron, Duc d'Aumont) (1601年 - 1669年), 1651年获法国元帅
  - [拉费尔泰-安贝尔侯爵雅克·德斯唐皮](../Page/雅克·德斯唐皮·德·拉费尔泰-安贝尔.md "wikilink") (1590年
    - 1663年), 1651年获法国元帅
  - [拉费尔泰-森特尔公爵亨利](../Page/亨利·德·拉费尔泰-森特尔.md "wikilink") (1600年 - 1681年),
    1651年获法国元帅
  - [奥克坎库尔侯爵夏尔·德·穆希](../Page/夏尔·德·穆希·奥克坎库尔.md "wikilink") (1599年 -
    1658年),1651年获元帅衔
  - [格朗塞伯爵雅克·鲁克塞尔](../Page/雅克·鲁克塞尔·德·格朗塞.md "wikilink") (1603年 - 1680年),
    1651年获法国元帅
  - [拉福尔斯公爵阿尔芒·诺姆帕尔·德·考蒙](../Page/阿尔芒·诺姆帕尔·德·考蒙-拉福尔斯.md "wikilink")
    (1582年 - 1672年), 1652年获法国元帅
  - [拉帕留厄伯爵菲利普·德·克莱朗博](../Page/菲利普·德·克莱朗博·德·拉帕留厄.md "wikilink") (1606年 -
    1665年), 1652年获法国元帅
  - [米奥桑伯爵塞萨尔·福玻斯·阿尔布朗](../Page/塞萨尔·福玻斯·阿尔布朗·米奥桑.md "wikilink")(César
    Phœbus d’Albrand of Miossens) (1614年 - 1676年), 1653年获法国元帅
  - [勒道农伯爵](../Page/路易·德·福科·德·圣热尔曼·博普雷.md "wikilink") （Count of Le
    Daugnon） (1616年 - 1659年), 1653年获法国元帅
  - [蒙特热伯爵](../Page/让·德·斯伦伯格.md "wikilink")（Jean de Schulemberg, Count
    of Montejeu） (1597年 - 1671年), 1658年获法国元帅
  - [埃斯泰尔奈侯爵亚伯拉罕·德·法贝尔](../Page/亚伯拉罕·德·法贝尔·埃斯泰尔奈.md "wikilink")(Abraham
    de Fabert d'Esternay) (1599年 - 1662年), 1658年获法国元帅
  - [卡斯特尔诺侯爵雅克·德·莫维西埃](../Page/雅克·德·莫维西埃.md "wikilink")（Jacques de
    Mauvisière） (1620年 - 1658年), 1658年获法国元帅
  - [贝莱丰德侯爵贝纳尔丹·吉高特](../Page/贝纳尔丹·吉高特_（贝莱丰德侯爵）.md "wikilink")(Bernardin
    Gigault de Bellefonds) (1630年 - 1694年), 1668年获法国元帅
  - [马里内侯爵弗朗索瓦·德·克雷基](../Page/弗朗索瓦·德·克雷基.md "wikilink") (1620年 - 1687年),
    1668年获法国元帅
  - [于米埃尔公爵路易·德·克勒旺](../Page/路易·德·克勒旺_\(于米埃尔公爵\).md "wikilink"), (1628年
    - 1694年), 1668年获法国元帅
  - [戈德弗鲁瓦·埃斯特拉德伯爵](../Page/戈德弗鲁瓦·埃斯特拉德伯爵.md "wikilink")(1607年 - 1686年),
    1675年获元帅衔
  - [纳瓦伊公爵菲利普·德·蒙陶-贝纳克](../Page/菲利普·德·蒙陶-贝纳克·德·纳瓦伊.md "wikilink")(Philippe
    de Montaut-Bénac, Duke of Navailles) (1619年 - 1684年), 1675年获元帅衔
  - [绍姆贝格公爵弗雷德里克·阿尔芒](../Page/弗雷德里希·绍姆贝格_\(绍姆贝格公爵\)\(第一\).md "wikilink")
    (1616年 - 1690年), 1675年获元帅衔
  - [杜拉公爵雅克·亨利·德·杜弗尔](../Page/雅克·亨利·德·杜弗尔·德·杜拉.md "wikilink") (1626年 -
    1704年), 1675年获元帅衔
  - [拉弗亚德公爵弗朗索瓦·奥比松](../Page/弗朗索瓦·奥比松·德·拉弗亚德.md "wikilink") (1625年 -
    1691年), 1675年获元帅衔
  - [莫特马尔公爵路易·维克多·德·罗什舒瓦尔](../Page/路易·维克多·德·罗什舒瓦尔·德·莫特马尔.md "wikilink")
    (1636年 - 1688年), 1675年获法国元帅
  - [卢森堡公爵弗朗索瓦·亨利·德·蒙莫朗西-布特维尔](../Page/弗朗索瓦·亨利·德·蒙莫朗西-布特维尔_\(卢森堡公爵\).md "wikilink")
    (1628年 - 1695年), 1675年获元帅衔
  - [罗什福尔侯爵亨利·路易·达洛瓦尼](../Page/亨利·路易·达洛瓦尼·德·罗什福尔.md "wikilink") (1636年 -
    1676年), 1675年获法国元帅衔
  - [洛尔热公爵居伊·德·杜弗尔](../Page/居伊·阿尔顿斯·德·杜弗尔·德·洛尔热.md "wikilink") (1630年 -
    1702年), 1676年获法国元帅
  - [德斯特雷伯爵让二世](../Page/让二世·德斯特雷.md "wikilink") 1624年 - 1707年),
    1681年获法国元帅
  - [弗朗西埃尔侯爵克洛德·德·舒瓦瑟尔](../Page/克劳德·德·舒瓦瑟尔·德·弗朗西埃尔.md "wikilink") (1632年
    - 1711年), 1693年获元帅衔
  - [格兰普雷侯爵让-阿尔芒·德·若欧斯](../Page/让-阿尔芒·德·若欧斯-格兰普雷.md "wikilink") (1632年 -
    1710年), 1693年获元帅衔
  - [维勒鲁瓦公爵弗朗索瓦·德·纽夫维尔](../Page/弗朗索瓦·德·纽夫维尔_\(维勒鲁瓦公爵\).md "wikilink")
    (1644年 - 1730年), 1693年获元帅衔
  - [布夫莱公爵路易·弗朗索瓦](../Page/路易·弗朗索瓦_\(布夫莱公爵\).md "wikilink") (1664年 -
    1711年), 1693年获元帅衔
  - [图维尔伯爵安内·希拉里昂·德·科斯滕坦](../Page/安内·希拉里昂·德·图维尔.md "wikilink") (1642年 -
    1701年), 1693年获元帅衔
  - [诺阿耶公爵安纳·朱尔](../Page/诺阿耶公爵_\(第二\).md "wikilink") (1650年 - 1708年),
    1693年获元帅衔
  - [尼古拉·卡蒂纳](../Page/尼古拉·卡蒂纳.md "wikilink") (1637年 - 1712年), 1693年获元帅衔
  - [旺多姆公爵](../Page/路易·约瑟夫·德·波旁_\(旺多姆公爵\).md "wikilink") (1654 - 1712),
    1695年获元帅衔
  - [维拉尔公爵](../Page/克洛德·路易·赫克托尔·德·维拉尔.md "wikilink") (1653年 - 1734年),
    1702年获元帅衔
  - [夏米伊侯爵诺埃尔·布东](../Page/诺埃尔·布东·德·夏米伊.md "wikilink") (1636年 - 1715年),
    1703年获元帅衔
  - [德斯特雷公爵维克多·马里](../Page/维克多-马里·德斯特雷.md "wikilink") (1660年 - 1737年),
    1703年获元帅衔
  - [沙托-雷諾侯爵弗朗索瓦·路易·鲁塞莱](../Page/弗朗索瓦·路易·德·鲁塞莱_\(沙托-雷诺侯爵\).md "wikilink")
    (1637年 - 1716年), 1703年获元帅衔
  - [沃邦侯爵塞巴斯蒂安·勒普雷斯特](../Page/沃邦.md "wikilink") (1633年 - 1707年),
    1703年获元帅衔
  - [罗森侯爵康拉德](../Page/康拉德·德·罗森.md "wikilink") (1628年 - 1715年), 1703年获元帅衔
  - [胡塞尔侯爵](../Page/尼古拉·沙隆·杜布莱·杜塞尔.md "wikilink")（Marquis of Huxelles）
    ([1652](../Page/1652.md "wikilink") -
    [1730](../Page/1730.md "wikilink")), 1703年获元帅衔
  - [泰塞伯爵勒内·德·弗鲁莱](../Page/勒内·德·弗鲁莱·德·泰塞.md "wikilink") (1651年 - 1725年),
    1703年获元帅衔
  - [塔亚尔公爵卡米勒](../Page/卡米勒·奥斯坦_\(塔亚尔公爵\).md "wikilink") (1652年 - 1728年),
    1703年获元帅衔
  - [蒙特勒韦尔侯爵尼古拉·奥古斯特·德拉博姆](../Page/尼古拉·奥古斯特·德拉博姆·德·蒙特勒韦尔.md "wikilink")
    (1636年 - 1716年), 1703年获元帅衔
  - [哈科特公爵亨利](../Page/亨利·达科特.md "wikilink")(Henry, duc d’Harcourt,
    marquis de Beuvron) (1654年 - 1718年), 1703年获元帅衔
  - [马尔桑伯爵斐迪南](../Page/斐迪南·德·马尔桑.md "wikilink") (1656年 - 1706年),
    1703年获元帅衔
  - [特威德河畔貝里克公爵](../Page/詹姆斯·菲茨詹姆斯_\(第一代特威德河畔贝里克公爵\).md "wikilink")
    (1670年 - 1734年), 1706年获元帅衔
  - [马提翁伯爵夏尔·奥古斯特·戈永](../Page/夏尔-奥古斯特·德·戈永-马提翁.md "wikilink") (1647年 -
    1729年), 1708年获元帅衔
  - [贝宗侯爵雅克·德·巴赞](../Page/雅克·德·巴赞·德·贝宗.md "wikilink")(Marquis of Bezons)
    (1645年 - 1733年), 1709年获元帅衔
  - [达达尼昂伯爵皮埃尔·德·孟德斯鸠](../Page/皮埃尔·德·孟德斯鸠，达达尼昂伯爵.md "wikilink")(Pierre
    de Montesquiou, Count of Artagnan) (1645年 - 1725年), 1709年获元帅衔 *N.B.
    : 不是著名的[三个火枪手中的达达尼昂](../Page/三个火枪手.md "wikilink")（D’Artagnan）*

### 路易十五的三十四位法国元帅 1715年 - 1774年

  - [布罗伊伯爵维克托-莫里斯](../Page/维克托-莫里斯_\(布罗伊伯爵\).md "wikilink") (1646年 -
    1727年), 1724年获元帅衔
  - [罗克洛尔公爵安托万·加斯东](../Page/安托万·加斯东·德·罗克洛尔.md "wikilink") (1656年 -
    1738年), 1724年获元帅衔
  - [格朗塞和梅达维伯爵雅克·鲁克塞尔](../Page/雅克·埃莱奥诺尔·鲁克塞尔·德·格朗塞.md "wikilink") (1655年
    - 1725年), 1724年获元帅衔
  - [勒布尔格伯爵埃莱奥诺尔·曼恩](../Page/埃莱奥诺尔·马里·杜·曼恩·杜·布尔格.md "wikilink") (1655年 -
    1739年), 1724年获元帅衔
  - [达雷格里侯爵伊夫](../Page/伊夫·达雷格里.md "wikilink") (1653年 - 1733年), 1724年获元帅衔
  - [拉弗亚德公爵路易·奥布松](../Page/路易·奥布松·德·拉弗亚德.md "wikilink") (1673年 -
    1725年),1724年获元帅衔
  - [格拉蒙公爵安托万五世](../Page/安托万五世·德·格拉蒙.md "wikilink") (1671年 - 1725年),
    1724年获元帅衔
  - [科埃特洛贡侯爵阿兰·伊曼纽尔](../Page/阿兰·伊曼纽尔·德·科埃特洛贡.md "wikilink")（Alain
    Emmanuel, Marquis of Coëtlogon） (1646年 - 1730年), 1730年获元帅衔
  - [比隆公爵](../Page/夏尔·阿尔芒·德·孔陶_\(比隆公爵\).md "wikilink") (1663年 - 1756年),
    1734年获元帅衔
  - [普伊塞古侯爵雅克·弗朗索瓦·德·夏斯特内](../Page/雅克·弗朗索瓦·德·夏斯特内_（普伊塞古侯爵）.md "wikilink")（Jacques
    de Chastenet, Marquis of Puységur） (1665年 - 1743年), 1734年获元帅衔
  - [阿斯费尔德侯爵克洛德·毕达](../Page/克洛德·弗朗索瓦·毕达尔·阿斯费尔德.md "wikilink") (1665年 -
    1743年), 1734年获元帅衔
  - [诺阿耶公爵阿德里昂-莫里斯](../Page/诺阿耶公爵_\(第三\).md "wikilink") (1678年 - 1766年),
    1734年获元帅衔
  - [丹格里亲王克里斯蒂安·路易·德·蒙莫朗西-卢森堡](../Page/克里斯蒂安·路易·德·蒙莫朗西-卢森堡.md "wikilink")
    (1713年 - 1787年), 1734年获元帅衔
  - [布罗伊伯爵弗朗索瓦-马利二世](../Page/弗朗索瓦-马利_\(布罗伊公爵\)\(第一\).md "wikilink")
    (1671年 - 1745年), 1734年获元帅衔
  - [古瓦尼公爵弗朗索瓦·德·弗朗克托](../Page/弗朗索瓦·德·弗朗克托·德·古瓦尼.md "wikilink") (1670年 -
    1759年), 1734年获元帅衔
  - [莱维-夏吕斯公爵](../Page/夏尔·欧仁·德·莱维-夏吕斯.md "wikilink") (1669年 - 1734年),
    1734年获元帅衔
  - [塞勒斯特侯爵](../Page/路易·德·布朗卡·德·福卡尔基耶·德·塞勒斯特.md "wikilink") (1671年 -
    1750年), 1740年获元帅衔
  - [绍讷公爵路易·奥古斯特·阿尔贝·达伊利](../Page/路易·奥古斯特·阿尔贝·达伊利_\(绍讷公爵\).md "wikilink")
    (1676年 - 1744年), 1741年获元帅衔
  - [楠日公爵路易·阿尔芒·德·布里舍托](../Page/路易·阿尔芒·德·布里舍托_（楠日公爵）.md "wikilink")
    (1682年 - 1742年), 1741年获元帅衔
  - [伊森海因亲王路易·德冈·德·梅罗德·德·蒙莫朗西](../Page/路易·德冈·德·梅罗德·德·蒙莫朗西.md "wikilink")
    (1678年 - 1762年), 1741年获元帅衔
  - [杜拉斯公爵让-巴蒂斯特·德·杜弗](../Page/让-巴蒂斯特·德·杜弗·德·杜拉斯.md "wikilink") (1684年 -
    1778年), 1741年获元帅衔
  - [马耶布瓦侯爵让-巴蒂斯特·德马雷](../Page/让-巴蒂斯特·德马雷.md "wikilink") (1682年 -
    1762年), 1741年获元帅衔
  - [贝尔岛公爵夏尔·富凯](../Page/夏尔-路易-奥古斯特·富凯_\(贝尔岛公爵\).md "wikilink"),
    又称*贝尔岛元帅the Marshall of Belle-Isle* (1684年 - 1762年),
    1741年获元帅衔
  - [萨克斯伯爵赫尔曼-莫里斯](../Page/赫尔曼-莫里斯_\(萨克斯伯爵\).md "wikilink"), (1696年 -
    1750年), 1741年获元帅衔
  - [莫莱夫里耶侯爵让-巴蒂斯特·安德罗](../Page/让-巴蒂斯特·路易·安德罗·德·莫莱夫里耶.md "wikilink")（Jean-Baptiste
    Andrault, Marquis of Maulévrier） (1677年 - 1754年), 1745年获元帅衔
  - [贝兰库尔侯爵](../Page/克洛德·纪尧姆·特斯图·德·贝兰库尔.md "wikilink") (1680年 - 1770年),
    1746年获元帅衔
  - [拉法尔侯爵菲利普·夏尔](../Page/菲利普·夏尔·德·拉法尔.md "wikilink") (1687年 - 1752年),
    1746年获元帅衔
  - [达库尔公爵](../Page/弗朗索瓦·达库尔.md "wikilink") (1689年 - 1750年), 1746年获元帅衔
  - [蒙莫朗西-赖伐尔伯爵居伊](../Page/居伊·克洛德·罗兰·德·蒙莫朗西-赖伐尔.md "wikilink") (1677年 -
    1751年), 1747年获元帅衔
  - [克莱蒙-托内尔公爵加斯帕](../Page/加斯帕·德·克莱蒙-托内尔.md "wikilink") 1688年 - 1781年,
    1747年获元帅衔
  - [拉莫特-乌当库尔侯爵路易·克洛德](../Page/路易·克洛德·德·拉莫特-乌当库尔.md "wikilink")(Louis
    Claude, Marquis of La Mothe-Houdancourt) (1687年 - 1755年), 1747年获元帅衔
  - [勒文答尔伯爵乌尔里希](../Page/乌尔里希·弗雷德里希·瓦尔德马·冯·勒文答尔.md "wikilink") (1700年 -
    1755年), 1747年获元帅衔
  - [黎塞留公爵](../Page/路易·弗朗索瓦·阿尔芒·黎塞留_\(黎塞留公爵\).md "wikilink") (1696年 -
    1788年), 1748年获元帅衔
  - [拉图尔-茂堡侯爵](../Page/让·赫克托尔·德·法伊·德·拉图尔-茂堡.md "wikilink") (1684年 -
    1764年), 1757年获元帅衔
  - [比隆伯爵路易·安托万](../Page/路易·安托万·德·孔陶.md "wikilink"), (1701年 - 1788年), ,
    1757年获元帅衔
  - [罗特列克子爵达尼埃尔·弗朗索瓦·德·热拉斯·德·瓦赞·丹布雷](../Page/达尼埃尔·弗朗索瓦·德·热拉斯·德·洛特雷克.md "wikilink")（Daniel
    François de Gélas de Lautrec） (1686年 - 1762年), 1757年获元帅衔
  - [皮内-卢森堡公爵夏尔·弗朗索瓦·弗雷德里克](../Page/夏尔·弗朗索瓦·弗雷德里克·德·蒙莫朗西-卢森堡.md "wikilink")
    (1702年 - 1764年), 1757年获元帅衔
  - [德斯特雷公爵路易·勒特里耶](../Page/路易·夏尔·塞萨尔·勒特里耶.md "wikilink") (1695年 -
    1771年), 1757年获元帅衔
  - [森特尔侯爵拉费尔泰](../Page/让·夏尔·德·拉费尔泰.md "wikilink"), (1685年 - 1770年),
    1757年获元帅衔
  - [托蒙德和克莱尔伯爵夏尔·奥布莱恩](../Page/夏尔·奥布莱恩·德·托蒙德.md "wikilink"), (1699年 -
    [?](../Page/?.md "wikilink")), 1757年获元帅衔
  - [米赫布瓦公爵加斯东·德·莱维](../Page/加斯东·皮埃尔·德·莱维-米赫布瓦.md "wikilink") (1699年 -
    1758年), 1757年获元帅衔
  - [拉迪斯拉斯·伊格纳茨·德·贝尔歇尼](../Page/拉迪斯拉斯·伊格纳茨·德·贝尔歇尼.md "wikilink")(Ladislas
    Ignace de Bercheny), (1689年 - 1778年), 1758年获元帅衔
  - [康夫兰伯爵于贝尔·德·布里昂内](../Page/于贝尔·德·布里昂内·德·康夫兰.md "wikilink") (1690年 -
    1777年), 1758年获元帅衔
  - [康塔德斯侯爵路易·乔治](../Page/路易·乔治·伊拉斯谟·德·康塔德斯.md "wikilink")(Louis Georges
    Érasme de Contades), (1704年 - 1795年), 1758年获元帅衔
  - [苏毕兹亲王夏尔·德·罗昂](../Page/夏尔·德·罗昂-苏毕兹.md "wikilink") (1715年 - 1787年),
    1758年获元帅衔
  - [布罗伊公爵维克多·弗朗索瓦](../Page/维克多·弗朗索瓦，第二代布罗伊公爵.md "wikilink") (1718年 -
    1804年), 1759年获元帅衔
  - [朗丹公爵居伊·米歇尔·德·杜弗尔·德·洛尔热](../Page/居伊·米歇尔·德·杜弗尔·德·洛尔热.md "wikilink")
    (1704年 - 1773年), 1768年获元帅衔
  - [阿尔芒蒂耶尔侯爵](../Page/路易·德·布里昂内·德·康夫兰·阿尔芒蒂耶尔.md "wikilink")(Louis de
    Brienne de Conflans) (1711年 - 1774年), 1768年获元帅衔
  - [布里萨克公爵让·德·科塞](../Page/让·保罗·蒂莫莱昂·德·科塞·布里萨克.md "wikilink") (1698年 -
    1780年), 1768年获元帅衔

### 路易十六的二十位法国元帅, 1774年 - 1792年

  - [哈科特公爵安·皮埃尔](../Page/安·皮埃尔·哈科特.md "wikilink") (1701年 - 1783年),
    1775年获法国元帅衔
  - [诺阿耶公爵路易](../Page/诺阿耶公爵_\(第四\).md "wikilink") (1713年 - 1793年),
    1775年获法国元帅衔
  - [尼科赖伯爵](../Page/安托万_\(尼科赖伯爵\).md "wikilink") (1712年 - 1787年),
    1775年获法国元帅衔
  - [菲茨-詹姆斯公爵夏尔](../Page/夏尔·德·菲茨-詹姆斯.md "wikilink") (1712年 - 1787年),
    1775年获法国元帅衔
  - [穆希公爵菲利普](../Page/菲利普·德·诺阿耶_\(穆希公爵\).md "wikilink") (1715年 - 1794年),
    1775年获法国元帅衔
  - [杜拉斯公爵埃曼努埃尔·德·杜弗](../Page/埃曼努埃尔·费利西特·德·杜弗·德·杜拉斯.md "wikilink")
    (1715年 - 1789年), 1775年获法国元帅衔
  - [杜穆伊公爵路易·尼古拉](../Page/路易·尼古拉·杜穆伊.md "wikilink") (1702年 - 1775年),
    1775年获法国元帅衔
  - [圣-热尔曼伯爵克洛德](../Page/克洛德·路易·德·圣-热尔曼.md "wikilink") (1707年 - 1778年),
    1775年获法国元帅衔
  - [赖伐尔公爵居伊·德·蒙莫朗西](../Page/居伊·安德烈·皮埃尔·德·蒙莫朗西-赖伐尔.md "wikilink") (1723年
    - 1798年), 1783年获法国元帅衔
  - [梅利伯爵奥古斯坦](../Page/奥古斯坦·约瑟夫·德·梅利.md "wikilink") (1708年 - 1794年),
    1783年获法国元帅衔
  - [奥贝代尔侯爵亨利·博夏尔德·吕山](../Page/亨利·约瑟夫·博夏尔德·德斯帕贝·德·吕山·奥贝代尔.md "wikilink")
    (1714年 - 1788年),1783年获法国元帅衔
  - [博沃-克拉昂亲王夏尔·德·博沃](../Page/夏尔·朱斯·德·博沃-克拉昂.md "wikilink") (1720年 -
    1793年),1783年获法国元帅衔
  - [沃克斯伯爵诺埃尔·约尔达](../Page/诺埃尔·约尔达·德·沃克斯.md "wikilink") (1705年 - 1788年),
    1783年获法国元帅衔
  - [塞居尔侯爵菲利浦](../Page/菲利浦·亨利·德·塞居尔.md "wikilink") (1724年 - 1801年),
    1783年获法国元帅衔
  - [舒瓦瑟尔伯爵雅克·德·舒瓦瑟尔-斯坦维尔](../Page/雅克·菲利普·德·舒瓦瑟尔-斯坦维尔.md "wikilink")
    (1727年 - 1789年), 1783年获法国元帅衔
  - [卡斯特里侯爵夏尔·德·拉克鲁瓦](../Page/夏尔·欧仁·德·拉克鲁瓦·德·卡斯特里.md "wikilink") (1727年
    - 1800年), 1783年获法国元帅衔
  - [克罗伊公爵安内·埃曼努埃尔](../Page/安内·埃曼努埃尔·德·克罗伊.md "wikilink") (1718年 -
    1787年), 1783年获法国元帅衔
  - [莱维公爵弗朗索瓦](../Page/弗朗索瓦·加斯东·德·莱维_\(莱维公爵\).md "wikilink") (1719年 -
    1787年), 1783年获法国元帅衔
  - [尼古拉·德·吕克纳伯爵](../Page/尼古勞斯·盧克納.md "wikilink"), (1722年 - 1794年),
    1791年获法国元帅衔
  - [罗尚博伯爵让-巴普蒂斯特·德·维缪尔](../Page/罗尚博伯爵.md "wikilink") (1725年 - 1807年),
    1791年获法国元帅衔

[Napoleonic_Marshal_baton.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Napoleonic_Marshal_baton.svg "fig:Napoleonic_Marshal_baton.svg")

## 法兰西第一帝国

**[拿破仑一世的二十六位帝国元帅](../Page/拿破仑一世.md "wikilink"), 1804年 - 1814年**

  - [路易斯·亚历山大·贝尔蒂埃](../Page/路易斯·亚历山大·贝尔蒂埃.md "wikilink"),
    纳夏泰尔和瓦格拉姆亲王，瓦伦金公爵. (1753年 - 1815年),
    1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [若阿尚·缪拉](../Page/若阿尚·缪拉.md "wikilink"), 帝国亲王，贝格大公, 1808年获封那不勒斯国王
    (1767年 - 1815年), 1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [邦·阿德里安·让诺·德·蒙塞](../Page/邦·阿德里安·让诺·德·蒙塞.md "wikilink"),
    孔内利阿诺公爵。(1754年 - 1842年), 1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [让-巴普蒂斯·儒尔当](../Page/让-巴普蒂斯·儒尔当.md "wikilink"), 儒尔当伯爵 (1762年 -
    1833年), 1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [安德烈·马塞纳](../Page/安德烈·马塞纳.md "wikilink"), 利沃里公爵，埃斯林亲王。(1758年 -
    1817年), 1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [皮埃尔·奥热罗](../Page/皮埃尔·弗朗索瓦·查尔斯·奥热罗.md "wikilink"), 卡斯蒂维耶雷公爵(1757年 -
    1816年), 1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [让·巴普蒂斯·贝尔纳多特](../Page/卡尔十四世.md "wikilink"), 蓬特-科沃亲王,
    1818年以卡尔十四世·约翰名即瑞典王位 (1763年 - 1844年),
    1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [纪尧姆·玛丽-安内·布律纳](../Page/纪尧姆·布律纳.md "wikilink"), 布律纳伯爵 (1763年 -
    1815年), 1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [尼古拉斯·让·德迪乌·苏尔特](../Page/尼古拉斯·让·德迪乌·苏尔特.md "wikilink"), 达尔马提亚公爵
    (1769年 - 1851年), 1804年5月19日晋封帝国元帅，
  - [让·拉纳](../Page/让·拉纳.md "wikilink"), 芒泰贝洛公爵 (1769年 - 1809年),
    1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [爱德华·阿道夫·卡西米尔·约瑟夫·莫蒂埃](../Page/爱德华·阿道夫·卡西米尔·约瑟夫·莫蒂埃.md "wikilink"),
    特雷维佐公爵 (1768年 - 1835年), 1804年5月19日晋封帝国元帅，1847年晋封法国大元帅
  - [米歇尔·内伊](../Page/米歇尔·内伊.md "wikilink")，埃尔欣根公爵，莫斯科亲王(1769年 - 1815年),
    1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [路易·尼古拉·达武](../Page/路易·尼古拉·达武.md "wikilink"), 奥尔施泰特公爵，埃克米尔亲王 (1770年
    - 1823年), 1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [让-巴普蒂斯·贝西埃尔](../Page/让-巴普蒂斯·贝西埃尔.md "wikilink"), 伊斯特利亚公爵 (1768年 -
    1813年), 1804年5月19日晋封荣誉帝国元帅
  - [弗朗索瓦·克里斯多夫·凯勒曼](../Page/弗朗索瓦·克里斯多夫·凯勒曼.md "wikilink"), 瓦尔米公爵 (1737年
    - 1820年), 1804年5月19日晋封帝国元帅
  - [弗朗索瓦·约瑟夫·勒费弗尔](../Page/弗朗索瓦·约瑟夫·勒费弗尔.md "wikilink"), 丹泽公爵 (1755年 -
    1820年), 1804年5月19日晋封荣誉帝国元帅
  - [多米尼克·凯瑟林·德·佩里尼翁](../Page/多米尼克·凯瑟林·德·佩里尼翁.md "wikilink"),
    佩里尼翁侯爵(1754年 - 1818年), 1804年5月19日晋封荣誉帝国元帅
  - [让-马蒂厄-菲利贝尔·塞律里埃](../Page/让-马蒂厄-菲利贝尔·塞律里埃.md "wikilink"),
    塞律里埃伯爵(1742年 - 1819年), 1804年5月19日晋封荣誉帝国元帅
  - [克劳德·皮尔林·维克托](../Page/克劳德·皮尔林·维克托.md "wikilink"), 贝卢诺公爵 (1764年 -
    1841年), 1807年7月13日晋封帝国元帅
  - [埃蒂安-雅克-约瑟夫-亚历山大·麦克唐纳](../Page/埃蒂安-雅克-约瑟夫-亚历山大·麦克唐纳.md "wikilink"),
    塔朗托公爵 (1765年 - 1840年), 1809年7月12日晋封帝国元帅
  - [尼古拉·夏尔·乌迪诺](../Page/尼古拉·夏尔·乌迪诺.md "wikilink"), 勒佐公爵 (1767年 -
    1847年), 1809年7月12日晋封帝国元帅
  - [奧古斯特·德馬爾蒙](../Page/奧古斯特·德馬爾蒙.md "wikilink"), 拉克萨公爵 (1774年 - 1852年),
    1809年7月12日晋封帝国元帅
  - [路易·加布里埃尔·絮歇](../Page/路易·加布里埃尔·絮歇.md "wikilink"), 阿尔布费拉公爵 (1770年 -
    1826年), 1811年7月8日晋封帝国元帅
  - [洛朗·古维翁-圣西尔](../Page/洛朗·古维翁-圣西尔.md "wikilink"), 古维翁-圣西尔侯爵 (1764年 -
    1830年), 1812年晋封帝国元帅
  - [约瑟夫·波尼亚托夫斯基](../Page/约瑟夫·安东尼·波尼亚托夫斯基.md "wikilink"), 波尼亚托夫斯基亲王
    (1763年 - 1813年), 1813年10月16日晋封帝国元帅
  - [埃曼努尔·格鲁希](../Page/埃曼努尔·格鲁希.md "wikilink"), 格鲁希侯爵(1766年 - 1847年),
    1815年4月15日晋封帝国元帅

## 波旁王朝复辟 1815年 - 1830年

**[路易十八的八位法国元帅](../Page/路易十八.md "wikilink"), 1815年 - 1824年**

  - [乔治·卡杜达尔](../Page/乔治·卡杜达尔.md "wikilink")(Georges Cadoudal)
    *(1771年-1804年)* - 1814年 (*死后追封*)
  - [让·维克多·莫罗](../Page/让·维克多·莫罗.md "wikilink") *(1763年-1813年)* - 1814年
    (*死后追封*)
  - [弗朗索瓦-亨利·德·弗朗克托·德·古瓦尼](../Page/弗朗索瓦-亨利·德·弗朗克托·德·古瓦尼.md "wikilink"),
    古瓦尼公爵 (1137年 - 1821年), 1816年获法国元帅衔
  - [亨利·雅克·纪尧姆·克拉克](../Page/亨利·雅克·纪尧姆·克拉克.md "wikilink"), 费尔特雷公爵 (1765年
    - 1818年), 1816年获法国元帅衔
  - [伯农维尔侯爵皮埃尔·里埃尔](../Page/皮埃尔·里尔·德·伯农维尔.md "wikilink")(Pierre Riel de
    Beurnonville, Marquis of Beurnonville) (1752年 - 1821年), 1816年获法国元帅衔
  - [维奥默尼侯爵夏尔·约瑟夫·海辛特·杜霍克斯·德·维奥默尼](../Page/夏尔·杜霍克斯·德·维奥默尼.md "wikilink")（Charles
    Joseph Hyacinthe du Houx de Viomesnil） (1734年 - 1827年), 1816年获法国元帅衔
  - [雅克·亚历山大·劳](../Page/雅克·劳里斯顿.md "wikilink"), 劳里斯顿侯爵 (1768年 - 1828年),
    1823年获法国元帅衔
  - [加布里埃尔·让·约瑟夫·莫利托](../Page/加布里埃尔·让·约瑟夫·莫利托.md "wikilink"), 莫利托伯爵
    (1770年 - 1849年), 1823年获法国元帅衔

'''[查理十世的三个法国元帅](../Page/查理十世_\(法兰西\).md "wikilink"), 1824年 - 1830年 '''

  - [霍亨洛厄-瓦尔登堡-巴尔滕施坦因亲王路易·阿洛瓦](../Page/路易·阿洛瓦_\(霍亨洛厄-瓦尔登堡-巴尔滕施坦因亲王\).md "wikilink"),
    (1765年 - 1829年), 1827年获法国元帅衔
  - [尼古拉·约瑟夫·马伊松](../Page/尼古拉·约瑟夫·马伊松.md "wikilink"), 马伊松侯爵 (1771年 -
    1840年), 1829年获法国元帅衔
  - [路易·奥古斯特·维克多·德·布尔蒙](../Page/路易·奥古斯特·维克多·德·布尔蒙.md "wikilink"), 布尔蒙伯爵
    (1773年 - 1846年), 1830年获法国元帅衔

## 七月王朝

**[路易·菲利普一世的十位法国元帅](../Page/路易·腓力.md "wikilink") 1830年 - 1848年**

  - [热拉尔伯爵艾蒂安·莫里斯](../Page/艾蒂安·莫里斯·热拉尔.md "wikilink"), (1773年 - 1822年),
    1830年授法国元帅
  - [克洛泽尔伯爵贝尔特朗](../Page/贝尔特朗·克洛泽尔.md "wikilink"), (1772年 - 1842年),
    1831年授法国元帅
  - [埃曼努尔·格鲁希 (格鲁希侯爵)](../Page/埃曼努尔·格鲁希_\(格鲁希侯爵\).md "wikilink"), (1766年
    - 1847年), 1831年授法国元帅
  - [洛鲍伯爵乔治·莫顿](../Page/乔治·莫顿.md "wikilink"), (1770年 - 1838年),
    1831年授法国元帅
  - [瓦雷伯爵](../Page/西尔维安·夏尔·瓦雷.md "wikilink"), (1773年 - 1846年),
    1837年授法国元帅
  - [塞巴斯蒂亚尼伯爵](../Page/奥拉斯·弗朗索瓦·巴斯蒂安·塞巴斯蒂亚尼·德拉波塔.md "wikilink"), (1772年
    - 1851年), 1840年授法国元帅
  - [埃尔隆伯爵](../Page/让-巴普蒂斯·德鲁埃·埃尔隆.md "wikilink"), (1765年 - 1844年),
    1843年授法国元帅
  - [比若](../Page/托马-罗贝尔·比若.md "wikilink"), (1784年 - 1849年), 1843年授法国元帅
  - [雷耶伯爵奥诺雷](../Page/奥诺雷·夏尔·雷耶.md "wikilink"), (1775年 - 1860年),
    1847年授法国元帅
  - [拉布吕内里子爵纪尧姆·多德](../Page/纪尧姆·多德·德·拉布吕内里.md "wikilink"), (1775年 -
    1851年), 1847年授法国元帅

## 法兰西第二共和国

**[路易-拿破仑·波拿巴的七位法国元帅](../Page/路易-拿破仑·波拿巴.md "wikilink")，共和国总统在1848-1852年颁授**

  - [热罗姆·波拿巴](../Page/热罗姆·波拿巴.md "wikilink"),
    [西伐利亚国王](../Page/威斯特法倫王國.md "wikilink")
    (1784年 - 1860年), 1850年授法国元帅
  - [埃格泽尔芒伯爵](../Page/热米·约瑟夫·伊西多尔·埃格泽尔芒.md "wikilink"), (1775年 - 1852年),
    1851年授法国元帅
  - [哈里斯佩伯爵](../Page/让·伊西多尔·哈里斯佩.md "wikilink"), (1768年 - 1855年),
    1851年授法国元帅
  - [瓦扬伯爵](../Page/让-巴蒂斯特·菲利贝尔·瓦扬.md "wikilink"), 1790年 - 1872年),
    1851年授法国元帅
  - [雅克·勒鲁瓦·德·圣阿尔诺](../Page/雅克·勒鲁瓦·德·圣阿尔诺.md "wikilink"), (1798年 -
    1854年), 1852年授法国元帅
  - [贝尔纳·皮埃尔·马尼昂](../Page/贝尔纳·皮埃尔·马尼昂.md "wikilink"), (1791年 - 1865年),
    1852年授法国元帅
  - [卡斯特拉内侯爵](../Page/埃斯普里·维克多·博尼费斯·德·卡斯特拉内.md "wikilink")(Esprit Victor
    Boniface de Castellane), (1788年 - 1862年), 1852年授法国元帅

## 法兰西第二帝国

**[拿破仑三世的十二位法国元帅](../Page/拿破仑三世.md "wikilink")，皇帝在1852年到1870年颁授**

  - [阿希尔·巴拉杰·迪里埃](../Page/阿希尔·巴拉杰·迪里埃.md "wikilink"), 巴拉杰·迪里埃伯爵(Count
    Baraguey d'Hilliers) (1795年 - 1878年), 1854年晋升法国元帅
  - [艾马布勒·让·雅克·佩利西耶](../Page/艾马布勒·让·雅克·佩利西耶.md "wikilink"), 马拉科夫公爵(Duke
    of Malakoff) (1794年 - 1864年), 1855年晋升法国元帅
  - [雅克·路易·朗东](../Page/雅克·路易·朗东.md "wikilink"), 朗东伯爵(Count Randon)
    (1795年 - 1871年), 1856年晋升法国元帅
  - [弗朗索瓦·塞尔坦·康罗贝尔](../Page/弗朗索瓦·塞尔坦·康罗贝尔.md "wikilink"), (1809年 -
    1895年), 1856年晋升法国元帅
  - [皮埃尔·约瑟夫·弗朗索瓦·博斯凯](../Page/皮埃尔·博斯凯.md "wikilink"), (1810年 - 1861年),
    1856年晋升法国元帅
  - [帕特里斯·麦克马洪](../Page/帕特里斯·麦克马洪.md "wikilink"), 馬真塔公爵 (1809年 - 1893年),
    1859年晋升法国元帅
  - [雷尼奥·德·圣-让·当热利伯爵](../Page/奥古斯特·雷尼奥·德·圣-让·当热利.md "wikilink"), (Count
    Regnault de Saint-Jean d'Angély) (1794年 - 1870年), 1859年晋升法国元帅
  - [阿道夫·尼埃尔](../Page/阿道夫·尼埃尔.md "wikilink"), (1802年 - 1869年),
    1859年晋升法国元帅
  - [菲利浦·安托万·奥拉诺](../Page/菲利浦·安托万·奥拉诺.md "wikilink"), 奥拉诺伯爵(Count of
    Ornano) (1784年 - 1863年), 1861年晋升法国元帅
  - [埃利·弗雷德里克·福雷](../Page/埃利·弗雷德里克·福雷.md "wikilink"), (1804年 - 1872年),
    1863年晋升法国元帅
  - [弗朗索瓦·阿希尔·巴赞](../Page/弗朗索瓦·阿希尔·巴赞.md "wikilink"), (1811年 - 1888年),
    1864年晋升法国元帅
  - [埃德蒙·勒伯夫](../Page/埃德蒙·勒伯夫.md "wikilink"), (1809年 - 1888年),
    1870年晋升法国元帅

## 法兰西第三共和国

**[雷蒙·普恩加莱总统的三位法国元帅](../Page/普恩加莱.md "wikilink"), 1913年 - 1920年**

  - [约瑟夫·霞飞](../Page/霞飛.md "wikilink"), (1852年 - 1931年), 1916年晋升法国元帅
  - [费迪南·福煦](../Page/福煦.md "wikilink"), (1851年 - 1929年), 1918年晋升法国元帅
  - [菲利普·贝当](../Page/贝当.md "wikilink"), (1856年 - 1951年), 1918年晋升法国元帅

**[亚历山大·米勒兰总统的五位法国元帅](../Page/亚历山大·米勒兰.md "wikilink"), 1920年 - 1924年**

  - [约瑟夫·西蒙·加利埃尼](../Page/约瑟夫·西蒙·加利埃尼.md "wikilink"), (1849年 - 1916年),
    1921年死后被追封为法国元帅。
  - [路易·赫伯特·利奥泰](../Page/路易·赫伯特·利奥泰.md "wikilink"), (1854年 - 1934年),
    1921年晋升法国元帅
  - [路易斯·费利克斯·马涅·弗朗索瓦·弗朗谢·德斯佩雷](../Page/路易斯·费利克斯·马涅·弗朗索瓦·弗朗谢·德斯佩雷.md "wikilink"),
    (1856年 - 1942年),1921年晋升法国元帅
  - [埃米勒·法约尔](../Page/埃米勒·法约尔.md "wikilink"), (1852年 - 1928年),
    1921年晋升法国元帅
  - [米歇尔·约瑟夫·莫努里](../Page/米歇尔·约瑟夫·莫努里.md "wikilink"), (1847年 - 1923年),
    1923年晋升法国元帅

## 法兰西第四共和国

**[樊尚·奥里奥尔总统当政期间的三位法国元帅](../Page/樊尚·奥里奥尔.md "wikilink")，1947-1954**

  - [让·德·拉特尔·德·塔西尼](../Page/让·德·拉特尔·德·塔西尼.md "wikilink")，（1889年—1952年），1952年获追封为法国元帅。
  - [菲利普·弗朗索瓦·勒克莱尔·德·奥特克洛克](../Page/菲利浦·勒克萊爾.md "wikilink")，（1902年—1947年），他在一次飞机失事中罹难，1952年获追封为法国元帅。
  - [阿尔方斯·朱安](../Page/阿尔方斯·朱安.md "wikilink")，（1888年—1967年），1952年5月晋升为法国元帅。

## 法兰西第五共和国

**[弗朗索瓦·密特朗总统当政期间的一位法国元帅](../Page/弗朗索瓦·密特朗.md "wikilink")，1981年—1995年**

  - [马里-皮埃尔·柯尼希](../Page/马里-皮埃尔·柯尼希.md "wikilink")（1898年—1970年），1984年获追封为法国元帅。

## 註釋


[category:法国历史](../Page/category:法国历史.md "wikilink")

[France](../Category/各國元帥.md "wikilink")
[Category:法國軍事人物](../Category/法國軍事人物.md "wikilink")
[法国元帅](../Category/法国元帅.md "wikilink")

1.  他並非由[查理六世任命](../Page/查理六世_\(法兰西\).md "wikilink")，而是由英格蘭國王暨法蘭西王國攝政[亨利五世任命法国元帅](../Page/亨利五世_\(英格蘭\).md "wikilink")。